梁振英：須探究青少年激進化問題 質疑教師是否源頭

全國政協副主席、前行政長官梁振英表示，過去一年有過百名中小學教師被捕、過千名18歲以下青少年被捕，認為一定要深究問題的根源，為何青少年被激進化到襲擊警員、參加非法行為、甚至暴動，質疑學校是否其中一個原因、教師是否源頭。

梁振英在一個電台節目後表示，英國有負責機構處理教師投訴，只要立案調查就會公開教師名字，認為家長有知情權，有責任保護子女。他又提到英國明文禁止教師在學校宣揚與宗教、種族的極端思想，所以公開教師名字不存在言論自由、學術自由或私隱問題。

對於教協批評在社交網站列出涉嫌與反修例示威有關、報稱教師或補習導師的資料，可能違反私隱條例。梁振英回應說，只是整合部分被告的資料，強調是已公開、被傳媒報道的資料，所以不涉及私隱問題。

佢自己咪源頭

個源頭問源頭喺邊

咪撚理佢啦

當然唔係
源頭係幾條柒頭
柒頭有老董,佢本人加柒婆囉

個源頭來自梁振英民族論！

第一個提港獨果條友咪你囉

唐英年說，梁振英曾在行政會議裏說過，香港始終有一日要出動防暴警察和催淚彈對待示威者，但當時梁振英在論壇上否認。

賴振英

on9

香港人：須探究官黑勾結常態化問題，質疑梁振英是否源頭。

你咪係個源頭囉柒頭

你咪喺嗰原頭囉屌

想做現代文革四人幫

而家又搬英國出黎講

有人問689：如果你唔係咁戰鬥格香港會唔會無咁分裂？

中国係源頭
梁振英講源頭論想靠害？